\begin{multicols}{2}
  
  \textit{Ci-contre une boucle d’oreille en argent entourée d’un fil doré.\\
Les droites (EH) et (FI) sont sécantes en G.\\
Les angles EFG et G H I ont la même mesure.}



\columnbreak
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{3Trianglessemblables03.png}
    \end{center}
    
\end{multicols}

\begin{enumerate}
  \item \textit{Démontrer que les triangles $EFG$ et $GHI$ sont semblables.}
  
Les droites (EH) et (FI) sont sécantes en G donc les angles $\widehat{FGE}$ et $\widehat{IGH}$ sont opposés par le sommet.

Donc ils ont la même mesure

De plus il est donné que les angles $\widehat{EFG}$ et $\widehat{GHI}$ ont même mesure.

Or si deux triangles ont deux paires d'angle de même mesure, alors ces triangles sont semblables.
Donc les triangles EFG et GHI sont semblables.
  \item \textit{Calculer les longueurs des fils $[GH]$ et $[HI]$.}  
   
  Dans des triangles semblables, les longueurs des côtés homologues sont proportionnelles :
  \begin{align*}
      \frac{GH}{GF} &= \frac{GI}{EG} \\
      \frac{GH}{2} &= \frac{3,6}{3} \\
      GH &= 3\times 3,6 \div 2 \text{ cm}\\
      GH &= 5,4 \text{ cm}
  \end{align*}
  
  De même :
  \begin{align*}
      \frac{HI}{EF} &= \frac{GI}{EG} \\
      \frac{HI}{1,5} &= \frac{3,6}{3} \\
      HI &= 1,5\times 3,6\div 3 \text{ cm}\\
      HI &= 1,8 \text{ cm}
  \end{align*}

 \end{enumerate}